樓市已到頂峰

我話既
一年後可以拎出黎binc

留名，btw點都拎啲野出嚟賭呀

施永青唔係咁講喎

一個鐘後都無人回啦

【97vs17樓市】施永青：樓市唔會咁快爆煲！ 原因有三個…

【新增影片】
長實（1113）荃灣海之戀今日首輪賣樓，現場萬人空卷，買家條隊由紅磡置富都會排到入火車站，狂搶樓情況似足97賣樓。中原集團創辦人施永青表示，多方面睇又未必同97年情況一樣，暫時睇唔到樓市好快會爆煲。

樓價高企，樓市氣氛依然熾熱，情況同97相似，泡沫即將爆破？施永青認為，「 係咪咁旺就好多因素影響，暫時就睇唔到佢好快會爆煲囉 」，一般地產泡沫爆煲有三種因素影響：過度建設、過度借貸以及（樓價）過度上升。他解釋，首先香港冇過度建設，反而係唔夠建設；亦冇過度借貸，「香港有六成幾小業主供甩樓，你供甩樓就好少話變負資產呀，被銀行逼倉呀，呢啲情況97就多，依家香港人唔算投資好勇，所以就過度借貸爆煲機會少啲。」最後雖然樓價對用家嚟講係過度上升，但對投資者嚟講仲有能力負擔。

施永青指，現時樓市暢旺係因為社會上積累好多資金，雖然樓價同用家購買力脫節，好多人都買唔起，跌一兩成都有排未跌到佢地買得起嘅程度，但有能力嘅人依然仲係買緊。對於政府出招抑壓樓市，他認為，「政府依家出嘅招，係企圖增加入市難度呀嘛，但呢個有時益咗有錢個批」，依家出嚟買樓嘅人以前未用過私人名買啫，但唔首次置業，大把樓住。

2009: 樓市已到頂峰
2010: 樓市已到頂峰
⋯⋯⋯⋯
2007: 樓市已到頂峰

蘋果已死

但係唔會暴跌，咁最後就會走平